奇異博士赴韓 合掌鞠躬被指歧視韓國人

英國男星「奇異博士」班奈狄克康柏拜區在首爾仁川機場鞠躬合掌意外引發網友不滿。

漫威超級英雄大片《復仇者聯盟：無限之戰》即將於25日在台上映，該片的超級英雄們已開始分工跑宣傳，「奇異博士」班奈狄克康柏拜區（Benedict Cumberbatch）、「邪神洛基」湯姆希德斯頓與「蜘蛛人」湯姆霍蘭德這幾天先到韓國首爾打片，大明星們在機場就引起不少騷動。但是沒想到班奈狄克在機場弓著身子合掌打招呼的動作，意外惹來韓國網友不滿，認為他想攏絡人心卻沒入境隨俗做功課，有網友開罵「韓國沒這種打招呼方式」，還扣了一個「歧視」的大帽子給他，電影公司不得不回應，他的姿勢是因為他信奉佛教。

首爾近來已成為亞洲重要宣傳大站，《復仇者3》的亞洲宣傳首站就選定首爾，接下來會到新加坡、上海。但沒想到好感度超高的班奈狄克到了首爾，卻因無心的舉動被罵，還有網友拿他與不久前剛造訪的凱蒂佩芮相比較，認為凱蒂學韓文並比手指愛心，比起他有誠意許多。（李子凡／綜合報導）

這點小事都嬲
你話大陸人跖街就話姐

要俾手指愛心先算尊重韓國人

韓狗真係特撚別麻煩
洗唔洗跪埋係到

揾左咁多年
終於揾到個國家仲on9 過蝗國同台灣

唔係咁講丫，三個地方都係咁on9

要幾自卑先講得出依啲說話

大家都係垃圾 不用分得那麼細

玻璃心到仆街

洗唔洗行韓式大禮呀

痴7線

下 咁都唔撚得？
你班韓狗咪唔好撚睇囉

人地又唔係舉中指
合十手勢都可以聯想到歧視

歧視你韓國撚短呀？

睇得自己咁撚高

到時啲泡狗又會話你影射佢地賓周短

日本都唔洗遊客跟足佢地禮儀啦

垃圾韓狗

同支那一樣

係韓國網友不滿呀 定支那網友不滿

泡菜真係on9到喊